一注獨贏：豬瘟、禽流感肆虐 中國引爆糧安危機

豬瘟、禽流感肆虐 中國引爆糧安危機

中國大陸豬瘟疫情持續延燒，同時禽流感、炭疽病疫情驟起，甚至出現人類被感染的病例。面對此波疫情及糧食安全危機，大陸肉價抬高，人民食不安心，鄰國也紛紛自危，台灣絕不能掉以輕心。

豬瘟肆虐
中國大陸的「非洲豬瘟疫情」自2018年8月3日在遼寧瀋陽爆發第一起案例後，至11月中旬上海、江西、四川相繼淪陷，至今已擴及中國19個省市自治區，南部僅剩廣東、廣西、海南島尚未傳出疫情，目前共有40起案例，且疫情仍持續擴大。網傳一段影片，拍攝到一整條馬路上倒臥著好幾具死豬屍體，嘴邊流出血漬，畫面怵目驚心。

非洲豬瘟病毒可通過受污染的飼料或接觸受感染的動物傳播，致死率近100%，且尚無疫苗。據中國農業農村部初步分析，在前21起非洲豬瘟疫情中，有六成起因於飼餵餿水。針對確診案例，中共官方做法是封鎖、撲殺、無害化處理、消毒等措施，大量撲殺且對豬隻屍體進行無害化處理，並禁止所有生豬及其產品流出封鎖區，也禁止生豬運入封鎖區。

禽流感又起、炭疽病偶發
禍不單行的是，同時間大陸又爆發禽流感疫情。先是今年2月在江蘇出現全球首宗人類感染禽流感H7N4病例；接著3月禽流感H5N6襲擊廣西桂林，約2.8萬隻鴨發病，疫情發生後已撲殺逾3萬隻家禽；9月底，又在貴州發生一宗家禽H5N6禽流感疫情，約5,300隻家禽發病，近5,000隻死亡；10月底，中共國家衛生健康委員會通報，廣西一名44歲男子因感染H5N6死亡。從2014年至今，據中共官方統計，大陸已出現22起人類感染新型A型禽流感H5N6病毒案例。

另外，今年中國東北和內蒙也爆發羊、牛炭疽病，傳染情況不若豬瘟、禽流感嚴重。黑龍江8月初有14人感染羊炭疽病，內蒙古則傳出有8人感染牛炭疽病。炭疽病是由炭疽桿菌引起的一種急性、熱性、敗血性的人畜共患傳染病。

豬瘟與禽流感的異同
比較豬瘟與禽流感，兩者相同之處在於皆為「高度傳染、高度致命的病毒感染」。非洲豬瘟病毒株會引起豬隻體溫高熱、無食慾以及皮膚與內臟急性出血，並在7日內死亡，死亡率100%。

高病原性禽流感特徵則為呼吸異常、腸炎、無食慾、虛脫及水腫，感染力及死亡率會因宿主有所不同，雞比鴨、鵝更易死亡。因高傳染力，因此經常以大量撲殺來阻斷此兩種疫情擴散。

豬瘟與禽流感最大差異在於，禽流感會傳染給人類，非洲豬瘟則不會。此外，某些類型的禽流感有疫苗可用，而豬瘟尚無疫苗可抵禦。顧名思義，豬瘟與禽流感的宿主不同，豬瘟感染野豬和家豬，而禽流感則是所有鳥類（家禽類和野鳥）皆可能感染，並再傳染給人類。

再者，禽流感傳播途徑較非洲豬瘟廣泛。根據台灣行政院農業委員會動植物防疫檢疫局資料顯示，非洲豬瘟以接觸傳染為主，可經由廚餘、節肢動物、動物分泌物或排泄物、車輛及人員夾帶等途徑傳播。禽流感除同樣能以接觸傳染之外，今年東京大學等研究團隊分析發現，H7N9型禽流感病毒具有透過咳嗽等「飛沬擴散」的性質。而中共拒絕向美國提供H7N9禽流感病毒樣本以研發製造疫苗。

此外，豬瘟會藉由「餿水」傳播。由於非洲豬瘟病毒可存在於冷藏豬肉100天、冷凍豬肉1,000天，遭受感染的豬肉製品若被丟入廚餘再回收給豬吃，則會擴大疫情。中共官方已下令要求疫情省分及其相鄰省分的養殖場，禁用餿水飼養生豬，其他省分則須以高溫煮過餿水後餵食生豬，但疫情仍然持續擴大。

中國糧安危機
豬肉占中國肉類消費量的三分之二，每年消耗大約5,500萬噸豬肉，由於境內有19省市自治區以上遭豬瘟感染，這些區域飼養豬隻數量已占全大陸總數量一半以上。截至11月中旬為止，大陸已有大約7萬頭豬被宰殺，發生疫情地區處於「封鎖狀態」，不得跨省運送生豬。

高病原性禽流感特徵則為呼吸異常、腸炎、無食慾、虛脫及水腫，感染力及死亡率會因宿主有所不同，雞比鴨、鵝更易死亡。因高傳染力，因此經常以大量撲殺來阻斷此兩種疫情擴散。

豬瘟與禽流感最大差異在於，禽流感會傳染給人類，非洲豬瘟則不會。此外，某些類型的禽流感有疫苗可用，而豬瘟尚無疫苗可抵禦。顧名思義，豬瘟與禽流感的宿主不同，豬瘟感染野豬和家豬，而禽流感則是所有鳥類（家禽類和野鳥）皆可能感染，並再傳染給人類。

再者，禽流感傳播途徑較非洲豬瘟廣泛。根據台灣行政院農業委員會動植物防疫檢疫局資料顯示，非洲豬瘟以接觸傳染為主，可經由廚餘、節肢動物、動物分泌物或排泄物、車輛及人員夾帶等途徑傳播。禽流感除同樣能以接觸傳染之外，今年東京大學等研究團隊分析發現，H7N9型禽流感病毒具有透過咳嗽等「飛沬擴散」的性質。而中共拒絕向美國提供H7N9禽流感病毒樣本以研發製造疫苗。

此外，豬瘟會藉由「餿水」傳播。由於非洲豬瘟病毒可存在於冷藏豬肉100天、冷凍豬肉1,000天，遭受感染的豬肉製品若被丟入廚餘再回收給豬吃，則會擴大疫情。中共官方已下令要求疫情省分及其相鄰省分的養殖場，禁用餿水飼養生豬，其他省分則須以高溫煮過餿水後餵食生豬，但疫情仍然持續擴大。

中國糧安危機
豬肉占中國肉類消費量的三分之二，每年消耗大約5,500萬噸豬肉，由於境內有19省市自治區以上遭豬瘟感染，這些區域飼養豬隻數量已占全大陸總數量一半以上。截至11月中旬為止，大陸已有大約7萬頭豬被宰殺，發生疫情地區處於「封鎖狀態」，不得跨省運送生豬。

7月以來，中國生豬價格上漲約25%，目前價格趨於穩定。但新年將至，豬肉需求增加勢必將抬高豬肉價格。慘的是，原本消費者可以轉買其他肉類做為替代品，但雞、鴨、鵝同樣面臨禽流感問題，令人食不安心。

有大陸網友表示，其實早在今年3月多在瀋陽就有豬瘟流出，豬農照樣把這些病死豬賣出去，不知道賣了多少量，並且質疑如果這麼多豬隻遭到撲殺，這些豬屍是否得到妥善處理，如果被黑心人士收買，則又會回流到市場，加工成肉製品。尤其豬瘟病毒可以在冷凍豬肉產品中存活多年，一旦進入市場，受影響的可不是只有中國大陸境內，連全球都要遭殃。

以台灣為例，農委會於10月、11月分別在金門、台中的出入境口岸發現民眾攜帶非洲豬瘟病毒的產品；同時，日本也發現從北京帶來的豬肉香腸被非洲豬瘟感染，上海帶來的水餃也被感染。

豬瘟、禽流感將是一場持久戰

非洲豬瘟1921年首發於非洲肯亞，再傳到歐洲、南美洲及俄國。其中，巴西花了7年撲滅疫情，西班牙耗費35年才脫離疫區。台灣的口蹄疫從1997年爆發至2018年才解除，也花了整整21年。

從過去其他國家發生非洲豬瘟的疫情判定，可以確定的是，中國大陸恐怕很難在短期內將豬瘟完全撲滅。豬瘟、禽流感將是一場持久戰。如果台灣再爆發豬瘟，那麼過去的心血即白費了。目前，中國大陸已積極從巴西和西班牙進口豬肉；鄰近國家如馬來西亞和菲律賓已經宣布禁止進口中國豬肉，以避免問題豬流入他國，讓疫情擴大。

豬瘟侵台恐損1500億
面對中國大陸非洲豬瘟疫情持續延燒，農委會副主委黃金城表示，目前台灣處在停止使用口蹄疫疫苗的階段，非洲豬瘟若傳入台灣，1997年的口蹄疫事件或將再度重演，讓整個養豬產業再度崩潰，預估損失超過新台幣1,500億元。

農委會主委林聰賢呼籲國人不要心存僥倖，違法夾帶肉製品返台，經查獲將罰15,000元。農委會預計於12月進行全國演習，包含海巡、環保署、國防部等跨部會都須參與，齊心協力阻止病毒入台。另外，日本11月16日傳出第二例豬瘟，防檢局同日即公告暫停日本活豬、豬肉及相關產品輸入台灣，避免日本豬瘟病毒傳入，危及台灣產業

出年堅係可以隊草

香港好似仲係冇咩防疫措施

台灣好快會傳入 歡迎祖國同胞

係咪搞緊生化實驗？

疫病大國

如果相信天譴，可能係支那人劏豬方法太唔人道

糧食安全都要簡稱？

發大財

中國或成最大贏家

皇天殺擊

你地太睇少贏國啦。

病豬、死雞照食有乜問題

周期元素表都已經食過曬。呢啲太小兒科

贏國就是贏。

你真係住係香港？

點解會有糧食問題？
死豬死羊死雞鴨家陣唔食得咩

香港有養豬咩

請問兩者有何關係？

700萬港豬等待屠宰

入強國豬
怕入埋瘟豬
之前好似本地賣豬既人叫停入疫區既豬但政府冇理

收皮啦連登臭串乞衣—EDO脆餅#23833

(被追擊後第“6”個新名 : 儲錢要供824（連我名都抄埋））

想買不死鳥風褸，點買先最抵？

乞衣仔經典語錄:
”我：你食撚左飯未
你： 我食左屎啦 “

臭串想反追擊但話左自己係on9仔

垃圾乞衣仔你上水未？

大家笑完支那啲糧食問題

但其實有無留意自己屋企都可能係買緊支那豬同支那雞食

豬瘟唔會傳染比人,
咁人食左病豬會點

人類唔會感染呢隻病毒，不過有啲病毒可能會痾返出嚟，香港正常都無咩事，中國唔知拎啲咩去餵就會咁樣傳染到